{
    "question": "Sebutkan cara pengendalian sosial menurut koentjaraningrat ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Menurut Koentjaraningrat pengendalian sosial dapat dilakukan dengan\nberbagai cara, yaitu :\n<br><span>\n<span>1)\n\u00a0Mempertebal keyakinan para warga\nmasyarakat akan kebiasaan adat istiadat.</span></span>\n<span>\n<span><br>2)\n\u00a0Melalui jalur pendidikan baik dalam\nlingkungan keluarga, sekolah maupun masyarakat.</span></span>\n<span>\n<span><br>3)\n\u00a0Mengembangkan rasa malu dalam jiwa warga\nmasyarakat yang hendak menyeleweng dari adat istiadat </span></span>\n<span>\n<span><br>4)\n\u00a0Mengembangkan rasa takut dalam jiwa\nwarga masyarakat yang hendak menyeleweng dari adat istiadat dengan\nancaman-ancaman dan kekuasaan.</span></span>\n<br><span>\n<span>5)\n\u00a0Memberi ganjaran kepada warga masyarakat\nyang taat kepada adat istiadat (menciptakan sistem hukum).</span></span>\n<span>\n</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>1)\u00a0\u00a0Mempertebal keyakinan para warga masyarakat akan kebiasaan adat istiadat.</span><span>2)\u00a0\u00a0Melalui jalur pendidikan baik dalam lingkungan keluarga, sekolah maupun masyarakat.</span><span>3)\u00a0\u00a0Mengembangkan rasa malu dalam jiwa warga masyarakat yang hendak menyeleweng dari adat istiadat</span><span>4)\u00a0\u00a0Mengembangkan rasa takut dalam jiwa warga masyarakat yang hendak menyeleweng dari adat istiadat dengan ancaman-ancaman dan kekuasaan.</span><span>5)\u00a0\u00a0Memberi ganjaran kepada warga masyarakat yang taat kepada adat istiadat (menciptakan sistem hukum).</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-3-ras-campuran-yang-ada-di-brazil-310",
            "question": "Sebutkan 3 ras campuran yang ada di Brazil!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Ras mulato<br>Ras mestizo<br>Ras zambo<br><br>jadikan jawaban terbaik ya... oke :)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-kapak-persegi-654",
            "question": "Siapa penemu kapak persegi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kapak persegi oleh Van Heine Heldern</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-bom-atom-yang-dijatuhkan-sekutu-dijepang-bagi-pem-477",
            "question": "jelaskan dampak bom atom yang dijatuhkan sekutu dijepang bagi pemerintah pendudukan jepang di indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jepang langsung menyerah kepada sekutu dan membuat jepang meninggalkan indonesia. hal ini dimanfaatkan oleh indonesia untuk sesegera mungkin memproklamasikan kemerdekaan indonesia.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada saat jepang dibom amerika , pemerintahan jepang di indonesia melemah karena pemerintah jepang ribut sendiri ngurusin negaranya yang dibom<br>sehingga tentara jeapng di indonesia tidak terurus atau melemah<br>kelemaahn itu dimanfaatkan bangsa indo untuk merdeka",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jenis-mobilitas-penduduk-non-permanen-beserta-penjelasannya-590",
            "question": "4 jenis mobilitas penduduk non-permanen beserta penjelasannya. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6. MOBILITAS PENDUDUK NON PERMANEN (mobilitas sirkuler) mobilitas sirkuler ialah gerakan penduduk dari satu tempat ke tempat lain dengan tidak ada niat untuk menetap di daerah tujuan yang bersifat tidak tetap/sementara. Perpindahan penduduk sementara karena mendekati tempat kerjanya.7. Mobilitas ulang alik Mobilitas ulang alik atau mobilitas harian, yaitu penduduk yang karena pekerjaanya harus melakukan perjalanan dari tempat tinggal nya ke tempat kerjanya di daerah lain. Pagi berangkat dan sore atau malam hari pulang.8. Mobilitas bermusim Mobilitas bermusim, yaitu penduduk yang pekerjaan atau keperluannya untuk sementara waktu menetap disuatu daerah dan dalam jangka waktu tertentu untuk kembali ke tempat tinggalnya9. Mobilitas tradisional Mobilitas tradisional, dimana penduduk melakukan mobilitas atas dasar untuk memenuhi kebutuhan primer terutama pangan10. Mobilitas pra-modern Mobilitas pra-modern, yang merupakan transisi dari mobilitas tradisional menuju mobilitas modern. Dalam hal ini penduduk mulai melakukan mobilitas dengan tujuan yang lebih luas bukan hanya sekedar untuk cukup pangan, misalnya kesenangan dan kenyamanan11. Mobilitas modern Mobilitas modern, dimana mobilitas penduduk telah melampaui batas-batas Negara dengan berbagai macam-macam tujuan baik kegiatan perdagangan maupun berwiraswasta.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-tujuan-dari-pepera-452",
            "question": "Apakah tujuan dari pepera",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penentuan Pendapat Rakyat<span>\u00a0(</span>Pepera<span>) adalah\u00a0</span>referendum<span>\u00a0yang diadakan pada tahun\u00a0</span>1969<span>\u00a0di Papua Barat yang bertujuan\u00a0untuk menentukan status daerah\u00a0</span>bagian barat Pulau Papua<span>, antara milik\u00a0</span>Belanda<span>\u00a0atau\u00a0</span>Indonesia<span>. Pemilihan suara ini menanyakan apakah sisa populasi mau bergabung dengan Republik Indonesia atau merdeka. Para wakil yang dipilih dari populasi dengan suara bulat memilih persatuan dengan Indonesia dan hasilnya diterima oleh PBB, meskipun validitas suara telah ditantang dalam retrospeksi.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-barang-tambang-enegi-migas-dan-non-migas-797",
            "question": "Jenis barang tambang enegi migas dan non migas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo migas = minyak dan gas\nkalo nonmigas = selain minyak dan gas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-menanggulangi-banjir-min-4-787",
            "question": "Sebutkan cara menanggulangi banjir! (min 4) \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. tidak membuang sampah sembarangan<br>2. menjaga kebersihan sekitar<br>3. tidak menebangi hutan secara liar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "membuang sampah pada tempatnya, membersihkan selokan yang tersumbat, reboisasi,\u00a0<span>\u00a0tidak menebangi hutan secara liar</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-lampu-sepeda-terang-tidak-nyala-pada-lampu-tergantung-pada-840",
            "question": "Pada lampu sepeda terang tidak nyala pada lampu tergantung pada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dinamonya karena <span>GGL induksi pada\ndinamo dapat diperbesar dengan cara putaran roda dipercepat, menggunakan magnet\nyang kuat (besar), jumlah lilitan diperbanyak, dan menggunakan inti besi lunak\ndi dalam kumparan, mengakibatkn nyala lampu yang semakin terang, kalo tdk salah.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dipengaruh oleh dinamo sepeda. kan kalau mau lampu sepeda makin terang maka perputaran roda harus diperbesar dengan mengayuh lebih cepat. lampu bisa menyala karena ada magnet diroda tersebut yang dihubungkan dengan kumparan yang dapat menghantarkan arus listrik. jadi arus listrik di transfer ke lampu diatas bagian depan deh\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-keterkaitan-kontrol-sosial-terhadap-pranata-sosial-dalam-k-666",
            "question": "Apakah keterkaitan kontrol sosial terhadap pranata sosial dalam kehidupan masyarakat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.    Pola-pola pemikiran dan perilaku terwujud melalui aktivitas-aktivitas kemasyarakatan dan hasil-hasilnya.<br>\n 2.    Mempunyai suatu tingkat kekekalan tertentu. Sistem norma dan \nbermacam- macam tindakan akan menjadi bagian lembaga sosial setelah \nmelewati waktu yang lama.<br> 3.    Mempunyai tujuan tertentu. maaf kalo salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1.    Pola-pola pemikiran dan perilaku terwujud melalui aktivitas-aktivitas kemasyarakatan dan hasil-hasilnya.<br>\n 2.    Mempunyai suatu tingkat kekekalan tertentu. Sistem norma dan \nbermacam- macam tindakan akan menjadi bagian lembaga sosial setelah \nmelewati waktu yang lama.<br> 3.    Mempunyai tujuan tertentu</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-lembaga-sosial-minimal-8-364",
            "question": "Sebutkan ciri - ciri lembaga sosial, minimal 8 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Lembaga sosial terbentuk dari adanya nilai, norma, budaya, adat istiadat dan tata kelakuan hidup masyarakat. <strong>Berikut adalah ciri-ciri Lembaga Sosial :\n</strong></p><ol><li><strong>Mempunyai pola perilaku berdasarkan aktivitas masyarakat\n</strong></li><li><strong>Mempunyai alat dan kelengkapan untuk mencapai tujuan\n</strong></li><li><strong>Mempunyai kekekalan untuk dijadikan tanggung jawab\n</strong></li><li><strong>Mempunyai tradisi baik itu tertulis maupun tidak tertulis\n</strong></li><li><strong>Mempunyai tujuan yang jelas\n</strong></li><li><strong>Mempunyai simbol seperti logo, tulisan atau lain-lain\n</strong></li><li><strong>Mempunyai sebuah aturan tertentu\n</strong></li><li><strong>Lembaga sosial secara khusus terwujud dalam asosiasi\n</strong></li></ol><h3><strong>Pembahasan \u00a0</strong></h3><p>Lembaga sosial merupakan suatu hal yang dimana berkaitan dengan adanya norma yang mengatur pola hidup dari masyarakat Indonesia. Umumnya, lembaga sosial dibentuk dengan dasar keinginan dan juga memiliki landasan yang setia kepada masyarakat untuk mempertahankan kaidah-kaidah yang ada.\n</p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang Apa saja lembaga lembaga sosial https://brainly.co.id/tugas/1083649\n</p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>-----------------------------\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: 7\n</strong></p><p><strong>Mapel: Geografi\n</strong></p><p><strong>Bab: Bab 8 - Lembaga Sosial\n</strong></p><p><strong>Kode: 7.8.8</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}